---
title: 何爲言論自由？何非言論自由？
date: 2019-11-06 23:36:27
tags: Translation
toc: true
---

本文爲[What is free speech, and what is not free speech?](https://www.quora.com/What-is-free-speech-and-what-is-not-free-speech)的譯文（Satanya譯）

<!--more-->

夫言論之自由者，得發聲而免審查與報復之虞，此非政府所賦予之權利，是權利之自然者也。

於合衆國，第一修正案未授予言論自由之權利。第一修正案禁止政府侵犯憲法本就存在之自然權利，言論自由非美利堅之獨有，作爲自然權利，其優先於臨時的瑣事，如政府於邊界，於西元1948年，聯合國表達了其爲人權的信仰，在《世界人權宣言(UDHR)》中：

> **第十九條** 人人有權享受主張和發表意見的自由；此項權利包括持有主張而不受干涉的自
> 由，和通過任何媒介和不論國界尋求、接受和傳遞消息和思想的自由。

美國人， 如上所述，他們堅持政府不得侵犯發言之權，在憲法第一修正案記錄着

> 國會不得制定有關宗教信仰建立或禁止其自由行使的法律； 或剝奪言論自由或新聞自由； 或人民和平集會和向政府提出申訴的權利。

關於應否將上文包含在權利法案中有許多爭論，爭論並非是關於言論之自由是否爲一個權利，而是有關憲法需否

*Not Finish*
